人權及民主法案邊個辣啲?

我相信有好多人都有依個問題，包括我自己，所以自己花咗啲時間google，未必啱晒，有錯勿插，大家討論下。

其實無論參議院定眾議院版本都好，佢哋自己本身都已經係"加辣版"，因為2014年香港人權及民主法案已經推行過，今年兩院再各自提出自己嘅修訂版。
參議院版S.1838：
眾議院版H.R.3289：

上個月表決嘅係眾議院版H.R.3289，而家hotline緊嘅係S.1838。
兩院其實分別唔算太大，唔想花時間睇嘅，其實蘋果日報之前都做過一個簡短summary列出兩者分別。

兩院《法案》比較
●對示威者申請美國簽證可「特事特辦」的政策
眾議院：沒有特定時間性
參議院：列明是2014年或之後居港人士不會因遭政治因素被檢控、拘留而被美國拒絕發出簽證；同時列明國務卿需與其他國家合作，鼓勵推動相關政策
●針對打壓香港自由及自治的制裁機制
眾議院：有三大條件，包括1﹚迫供、酷刑、違法拘留；2﹚一再違反《中英聯合聲明》及《基本法》；3﹚嚴重違反國際人權公約
參議院：只有兩大條件，包括迫供、酷刑、違法拘留，以及嚴重違反國際人權公約
●制裁手段
眾議院：凍結資產及拒絕簽證申請，後者對象擴闊到涉事人的直屬親屬
參議院：凍結資產及拒絕簽證申請，但僅包括觸犯制裁機制條件的人士
●定期檢視美國技術會否被中國用作發展社會信用系統
眾議院：由總統提交寫報告
參議院：由商務部經諮詢財務部及國務卿後提交

而我自己再想補充返參議院版係有特別提到支持2020立法會全面普選及訂立行政長官普選方法(政改)
(5) to support the establishment of a genuine democratic option to freely and fairly nominate and elect the Chief Executive of Hong Kong, and the establishment by 2020 of open and direct democratic elections for all members of the Hong Kong Legislative Council

咁你問我，其實我係鍾意參議院版多啲，因為佢有特別set到2020 timeline同推動八國聯軍，同埋發起人係好撐我哋嘅Senator Marco Rubio 當然無得連坐，punishment係少咗，但如果可以配合埋Hong Kong Be Water Act 或者Magnitsky Human Rights Act 用其實個制裁力度都好大。

不過最終俾Trump簽係點係未知嘅，假設參議院hotline完係會俾返眾議院再合併兩份定直接用參議院版表決。到時再留意啦。

光復香港 時代革命

新疆一早過撚左，對中共一啲影響都冇

光復香港 時代革命

因為新疆冇利用價值

啱呀，所以就算法案過到，點用又係另一件事
不過我地啲高官又唔同中共啲官員喎，人地本身就住大灣區

多謝巴打 清楚晒

唔該曬巴打

拿，呢d post係推唔起架

感謝手足整理
好人一生平安

推

眾議院：凍結資產及拒絕簽證申請，後者對象擴闊到涉事人的直屬親屬
參議院：凍結資產及拒絕簽證申請，但僅包括觸犯制裁機制條件的人士

呢條眾議院惡好多

制裁果度
眾議院勁好撚多

2020 立法會普選只係政策宣示而冇寫明跟進既
講實效 House 版本會大力d，加上唔係商務部主導
不過呢個情況
如果 House 照用 Senate 版過會易傾d的話，咪過 Senate 版先囉
冇謂支節上拗氣，但最好都係加返 immediate family members

禍必及妻兒